［立會選舉］保皇超區只派一隊 民主派只能取三席

超級區議會議席採用「名單比例代表制」與「最大餘額法」投票制度，又稱為「黑爾數額法」(Hare quota)。

比例代表制下，先將選區當日有效票數除以議席數量，找出「當選基數」。名單得票只要多於｢當選基數｣，即可獲一個議席；若得到「當選基數」兩倍的票數，便可獲兩個議席，如此類推。

根據區議會選舉，全港有效票數大約為三百萬。「當選基數」就是3,000,000除以5，亦即是大約60萬。以民主派對保皇黨的六四比例，民主派得票為180萬，而保皇黨則得票120萬。

如果保皇黨超區出一隊，則得票大約120萬票。根據「比例代表制」下，保皇黨會超過「當選基數」所需的60萬，先在第一輪取得一席，餘下60萬票。

如果民主派出3席，平均分配之下各得60萬票。3席達到「當選基數」所需的60萬票，全取3席。 （如果其中一席達不到60萬的門檻，根據餘下機制亦會取得最後一席）

如果民主派出4席，平均分配之下各得45萬票。4席均達不到「當選基數」所需的60萬票。

餘下議席，則以「最大餘額法」分配。保皇黨會取得第二席，並剩餘0票，然後分別由頭三位民主派取得餘下三席。

所以民主派在超區最終只能夠取得三席。

yes
所以教授話出4張名單係搏個比例突破到64比，有d賭博feel
整體上，賭贏咗就多1席，賭輸咗既話都依然係3席

民主派得票多於64.01% 又或者建制得票率少於35.99%
咁先有可能坐三望四

Push

其實真係無得賭，保皇黨票數的確係夠2席。
民主派要做到完美配票都未必拎到4席。
而家保皇黨仲要出一隊，唔駛配票添。

而家仲出4張名單，基本上係4選3，再選過3個人。

其實點計都係三席，不過係阿肚、王伯、Lester三個爭兩席，阿肚要贏就要鄺神過票比佢

所以講到尾都係涂謹申唔認輸

其實我都覺得係
除非今次民意真係landslide式咁轉移+對家配票/ 種票機器失效，但暫時見唔到呢個可能性...不過教授話要畀動力大家去fight更多，所以target 4席

佢係個節目話派四隊係製造對決氣氛 借此推高投票率
同時又可以刺激其他五區的選舉氣氛
所以爭四席雖然難道極高 但民主派都會繼續採取進攻型選舉策略
依個就係點解連新東都要爭七席的原因

同埋鄺神畀佢票應該好易，到時白鴿同啲支持者講一票畀鄺一票畀涂就得
我驚分分鐘會係王伯輸

我覺得氣氛真係好睇到時我地黃色陣營呢邊既造勢/ 選舉工程可唔可以壓過對家既保皇 + 某啲鎅票黨 (e.g. 熱狗)
同埋選舉論壇個陣會唔會本土/ 自決肯同泛民互相交波嚟幫成個陣營build up

64.01%: 1,920,300
35.99%: 1,079,700

民主派3席: 640, 100
民主派4席: 480,075
保皇黨: 600,000 & 479,700

呢個都未必得，而且條數係基於完美配票，同埋未計算新選民人數。

咁點解唔集中資源？ 然後再叫香港人眾籌？

佢好大機會唔嬴啦 除非全港個19.8%既本土派支持谷落去 或者有D機會
因為超區好講全港性知名度

上屆2016年個陣 阿肚一直領先 鄺一直都係低位浮動
只係比公民黨陳碗琛多少少
不過由鄺係作家 始終叫做有D名氣
加上後來全香港D發神經棄保 搞到鄺變票王 阿肚差D仆街輸比王國興

我都好撚驚！！！

應該好難，個陣初選無乜聲氣，好似連搞初選既錢都籌唔夠
臨尾曾國衛同港共出口術先極速籌夠錢

老實講我而家都好擔心王伯... 白鴿一定死mon住呢兩席

咁樣一定係派4隊架喎
向好方面諗係住3望四冇得輸

我相香港人可以創造奇蹟（冇被人dq 晒既話）

跟你既講法
如果民主派每名480,075
而民建聯第二只有479,700
咁即係民主派奪四席 民建聯只有第一位奪一席囉

其實我係想等佢地入閘先課金，所以王伯就課硬

但要完美配票喎，起碼加減20%喇。另外保皇黨都可能有更多支持者（？）

另外，點解唔穩陣保3席呢？

呢個講法係基於上面既 64:36

我最初係用64比

我係上面已經解釋左

再者 民主派都可以有更多支持者姐
個重點唔係你實際有幾多票 係睇你得票比率
而且你 事先根本唔知建制派只係想爭2席

保皇一張名單點都唔會拎3席，出三隊定四隊都係穩陣喎

你識唔識數學同中文架
我咪講左 只有民主派得票多於64.01% 又或者建制得票率少於35.99%
咁先有可能坐三望四囉

我覺得應該都係民主動力心雄，而導致呢個結果

你聽返佢D100個節目 (雖然係泛民喉舌)，佢口吻類似係「如果我地一開頭畀選民既目標就係三席，咁基本上都唔洗點努力做選舉工程，一步就已經登天。.....所以要畀選民一啲動力去挑戰更難既目標，咁啲人先會出嚟熱烈投票」

利申我唔係好buy佢呢套，太過樂觀不過呢個似乎真係佢性格

其實出三席定出四席，都係贏三席
不過出三席就唔使選，因為加埋建制名單都係得五人，咁就自動當選，拉低五區投票意慾

另一方面，佢應該搏會唔會有建制內哄，出多隊爭
到時配票做得成功，就有可能贏四席

其實呢個制度唔係睇得票率，而真係睇得票數喎

課金課金課金

唔會有自動當選
泛民出3隊保皇1隊得4條名單咁第5席去邊
只要幾隊參選+排2345位既人數總數多過5人就要照投

拿 原諒我直言
依家樓主係不滿初選個陣點解唔係決定只爭3席
因為如果只係爭3席 阿土排第四就要出局
咁樣佢眼中好想支持既本土派王百羽就可以輕鬆勝出
依家樓主就係擔心爭唔到四
變左王百羽會因為知名度比唔上岑鄺土而出局
咁佢就好開心 好想迫阿土出局

睇實際得票，即係應該會同整體投票率有關？
上年超區投票率好似係57%-58%
如果今年去到70%，唔知有無機？

如果35+只出三隊，每隊一人
連同建制嗰隊，共兩人
咪加埋得五人

逗號跟黨走一定要過票比阿肚

一張名單拎>36%票係必定拎2席
5席當選門欖係20% 淨低80%票只要拎到>16%就必定有一席 因為唔可能有另外5個候選人拎到16%+票
所以一張名單20%+16%係必定有2席

無計，咁又真係好多本土派選民會有呢個concern

因為而家出4隊，基本上係自由跑，唔會再理本身初選排名 (應該係?)
情況有啲似九東出5隊，然後自由跑
但新東就唔同，第7席永遠都係後備

實際唔會丫嘛
保皇唔會出一條隊2個人
35+都係

我初選都係投王伯，但如果9月選舉，涂贏。我又無得話選民錯

依家超區選民人數係4,187,738
如果投票率維持七成 = 293萬
要64%得票率 即係成個陣營要奪得187.5萬票

所以我一早講左係百分比問題
唔係只係睇實際得票
如果DAB拎到36.01% 基本上就已經一定奪取兩席
唔需要去到40%先拎兩席

啲風吹嚟保皇真係出一隊喎，民賤聯工賊合組名單守兩席

因為按上屆得票睇，如果佢哋total出三人，真係有機會只守到一人。泛民攞四席
所以佢哋先合組，而非分開名單報名

唔係基本上一定 係必定2席

難度真心高，即係要再係區選既總票數再build up 20萬張新票先有187.5萬票
一係就搏有啲區選投咗藍營既會係立會投返黃營 (以前好似比較多人係咁，民生野投藍 政治野投黃)
但老實講我覺得呢啲人已經得返好少 上年區選絕大多數人都係政治性投票

利好因素應該係得返保皇個陣名單出現內訌或者配票失敗，但機會都唔大

假設九東建制退到只爭2席
咁你到時民主派既打法都係會試爭4席
反正都已經坐穩三席 無野可以輸

當然依家建制係三席 所以上述假設已無討論價值

保皇而家係出一隊 但唔一定得兩個人嘛
泛呢會唔會出一隊一個人等成隊比人DQ

未必 我覺得仍然有D人係照當2019年個場選舉係區議會選舉 講地區工作
咁按理建制會有D優勢
依家去到立法會選舉 真係講政治野
加上依家個政府處理疫情咁既款
係對泛民有利D定點 仍然可以觀望

同埋今次選舉民主派只可以有一個選舉策略 就係進攻型

「超級區議會」的區議會（二）功能組別，民主派有 4 隊經初選出線的名單報名，建制派則「變陣」，六大建制政黨民建聯、工聯會、新民黨、經民聯、自由黨及新社聯協商後，將共同支持以民建聯主席李慧琼為首的團隊，組成「唯一、超級」建制組合

而李慧琼今日亦報左名，以4人名單出戰。

唯一機會就係

選舉照搞

疫情繼續爆

少好多藍絲肯冒險排隊

有人信飯民大台 false hope 可以拎四席，而唔用腦自己個腦析下嗰下好嘢

區二仲要減走傳統功能組別
教育，IT，法律，工程，醫生等等黃嘅加埋應該都有十零萬

我覺得今次佢地係將配票個問題拋比我地處理
睇下我地點樣可以坐3望4
佢地連掌心雷都唔洗出

大約就係20萬票

我都啱啱先聽到呢度, 呢集仲未聽曬

戴耀廷喺 24/7 嗰集上兵伐謀都有講,
詳細解釋民調用處同配票方法

13:12

用腦分析都知一定係派4隊博爭4席，關大台咩事
你驗下智商啦

裝B 啊

咁講
有若干港豬性格其實唔理咩光譜，投個聽過個名嘅或者爭取連任嘅
（睇結果，爭取連任嘅民主派區議員 in general 會高票比例過素人插旗）
所以唔排除區選唔完全反映到個比例。

但呢樣野搬去超區一樣不利我地

保皇出得一隊
點都出4隊啦
就算拎唔到4席 有啲真正競爭都好

咁唔算賭博嘅
你都講明，點都3席保底

你係咪都180：120，點都3比2

獻世派出2人 即係民主派已保3席

而希望爭4席
其實就係希望今屆民意會由6:4傾斜到去64:36
個目標都唔算進取到不切實際既...

如果鄺神同逃緊生合組名單
坦克車同岑敖暉各一名單
會唔會容易D搏到4席

保皇狗出2隊99% 贏2
出一隊99.9% 贏2

唔洗配
民主派無咩可能拎到64%以上選票
比本土同泛民競爭下好過

拎唔到4席唔緊要
總之保住坦克車

王百羽正式選都多數高票過凃
本土派得一張名單
岑其實係分緊泛民票
鄺仔D票其實未必分到俾凃

四年前民主黨都嘗試過分區配票
劃曬區淨係宣傳凃
結果凃每區都係勁低票
更何況四年後鄺俊宇支持度升咗幾倍
投俾鄺好多都係個人票唔係政黨票

王百羽 鄺 岑咁樣最好

李慧琼攞少過35%唔係無可能
支持自由黨、田北辰嗰班未必投佢
工聯會又未必可以過曬票俾佢
仲有何君堯戰狼極深藍可能又嫌佢太溫和唔會投佢

數學上黎講對民主派更不利 更難爭取到四席
到時只會有3隊人選 一個建制兩個民主
到時DAB只要爭取到33.334%既得票率就已經必定奪得2席
民主派要得票率去到66.66667%先有可能奪四席 而唔係64.01%

有冇區議員手足可以提名方國珊選超區

既然點都會拎到 3席
咁實賭架
對家都有可能甩碌 或者出多過兩張，所以點都係賭好過唔賭

係 本土選民正式選既時候應該都會畀返哂王百羽
不過問題係，如果要配埋票畀阿肚，咁應該點配好？

鄺神多數係個人票，王百羽就一定係吸本土票，係得返岑某啲泛民票有機會流返畀阿肚...
(我到時正式選可能會同屋企人夾定2票畀王，2票畀岑。鄺神太穩陣唔洗配畀佢都贏硬，而阿肚，佢句"我係中國人"搞到我地真心唔係太畀得落... 有啲想等白鴿支持者投返畀佢算)

Nothing to lose. 可以大膽d

建制出一隊，基本上穩奪兩席，飯民出幾多張飛都無可能拎第四席。

要取得4席既必要條件係完美配票，加埋高得票率。所以唔好諗4選三，要諗贏就一齊贏，平均投票。

一日仲有14日隔離令建制啲票都入唔到來

你真係弱智，唔係扮

而家個情況係保皇出一隊，最多拎兩席
你係對家，有0.1%拎4席都會出4席啦下話

簡單來講，只要建制有36%就肯定有2席

反對派基本上肯定坐3席。

問題只係邊個被犧牲姐

反對派嘅大目標應該要係4個人全部平均分票，不過咁就唔知邊個咁撚唔好彩排第6啦

啱 連登仝人要all in 王伯

要靠武肺 死返1萬幾千個廢老可能就得

根本target就係八二比，方法就係破釜沉舟。 畫哂成套漫畫出嚟你先明？

其實真係無得賭

不同意冇得賭，如果賭輸都必定攞三席，賭贏攞四席，咁即使賭輸都冇所謂，既然係咁，緊係賭埋第四席啦

咁你不如話飯民都有0.1%全取五席，出盡五張飛啦，飯民有0.1%機會70+添啦戇鳩

this is 民主 白鴿多資源，多fan base, 多港豬同淺黃老人家撐

弱智仔
你真係驗下智商啦

咁出4席會有咩損失呀？

會唔會有啲 偽中間派又想充大頭既區議員(方國珊就留番係新東啦, 張美雄? )
搵人說下佢出選再提名佢

超區洗乜配票

係, 心態好重要 - 唔係4選3, 而係一齊贏。
可唔可以全攞4席其實真係我地手。
配票最難係願意放低自己既私慾成全大局, 投一個未必係你認同既人。

關大台咩事 未初選連登 TG 已經不斷討論緊

難聽D講 民主派個4件一早心中有數

根本岑就一直包裝自己做本土抗爭派
既拉攏本土王百羽 又拉攏鄺 想從鄺身上爭返D票
早排岑自己走去報名 就已經或明或暗排擠阿肚
搞埋晒D小動作 你就估到明爭暗鬥緊
根本民主陣營係超區依度極大機會唔會團結

成件事既關鍵係睇幾時完全反面
同埋邊個帶頭反面 開第一槍
同埋鄺仔黨性強唔強
如果鄺黨性強 則阿土勝算高返 變左岑同王自己鬥
如果鄺最後靠近岑同王 咁阿土就可能危D
如果四個自己大混戰 咁王出局機會高 因為知名度低於其他三人
除非王自己動員到本土派支持者去出力救佢

即係目標變成送坦克車入去

啱 坦克>>>>其他人

區議會過七成投票率，但泛民得票都只係57%，只計牌面唔夠贏4席。
（如果有得選既話）希望呢一年政府谷到若干淺藍變淺黃，再加上大灣區落唔到黎投票，咁就有一線機會。

唔使驚 白鴿會落力谷塗生，因為佢哋想收強份糧

民建聯XXX, 係偽藍！
呢類嘢成為重點文宣
所以5毛好驚呢啲鬥藍鬥紅 Post

good idea

仲有老人院掌心雷唔到... 同埋希望多D 藍絲返大陸"避難"
如果可以搵到方國珊出選區二就有返少少希望。

睇到你叫保皇做建制就知你係on9仔

其實點計岑都一定係機會最大，因為佢食晒兩家茶禮，又係學生領袖出身，比人感覺唔似老屎忽，但又未去到咁極端嘅光譜。

涂就肯定要靠黨打救，鄺基本上自己做到100分，只係睇黨嘅安排。如果黨將~60-70%票源比涂，基本上就係呢三個當選。

王本身知名度低，又冇經驗，單靠一個”本土派”基本上難吸票。出局大熱

所以依家建制由爭3席變保2席
係成個選舉策略角度而言好成功 亦好聰明
因為依家好有可能係變左迫民主派個4件自己鬥
而且佢睇穿本土派一直都亡泛民之心不死
從成個棋局而言 就係可以利用超區的部署
發揮分化既效果 打亂埋你其他五區的形勢

我覺得既然坐三望四，呢個係本土派顯示自己實力嘅最佳場所

點樣穩陣保三席呀
人地兩個人出嚟贏三席呀？

呢個反而係引證本土派唔係主流嘅機會喎

問心講王邊有可能夠票

人哋有四個

不過建制邊有可能攞到三席

所以要押後 中共竟然驚驚就知有好多支那廢老票

既然3席一定穩,當然要出4席搏下有冇奇蹟啦而且大家都話本土已成主流,做咩會擔心王伯輸

你既分析大致正確

再者 涂做左好多年議員 除非香港人求變特別心切 變得特別憎老泛民
否則爛船都有三分釘 涂一定會有人投 出局可能性有限

呢次超區真係試緊本土派個底有幾厚 (assuming 本土派選民全部都係投返畀王百羽而當中無任何配票考慮既話。)

無可能做到

統計學人材respect

四席係超難㗎，不過無論幾進取都唔會差過三席，so why not?

3席係一定
因為對面唔夠人提名

自然要出4隊博
4隊機會自然好細 但基本係坐3望4

問題係出局嘅好有可能係王伯
睇嚟要大型推廣王伯啦

我唔識計...
咁究竟每區出一張名單然後全部跟初選得票排次序著數啲
定係而家咁玩著數啲？

坦白講 如果你計數
你五區加起來投本土派既點都超過20萬票
但你最後王百羽得票係50萬之中只係得7萬
好明顯好多地區直選投本土既人 無最終都照投王
點解呢? 因為知名度唔高
定係無野令到投本土派既人非必不可 最後D票就係可能投左岑同鄺

本土派冇可能投曬王白羽, 有部分本土派(至少10%)認岑係本土派...

你真係當佢ON9架咩
你估佢唔知自己出左新東就無人識

正常黎講 黃營應該至少多咗萬零票 一年過去 今年又多一代夠18歲嘅選民 而保守估計 （雖然主要係黃 唔排除有異己）扣除藍絲粉紅 應該多咗萬零票

另外一樣嘢 如果選舉嘅時候 香港依然保留內地來港人士需要14日家居隔離 肯定個班旅遊巴撚樣無得投票
咁就大碌啦 輕鬆贏

要做到4：1其實好需要區議員幫手。
張廢老票轉做自己票

所以岑既手段就係高 依家D人可以當左佢係咩本土抗爭派之類既野

你話我屌票都係咁話
投岑敖輝唔投坦克車證明意志唔夠堅定

DQ你兩條飛咪得囉，我覺得呢樣嘢發生嘅機會大於飯民拎4席。

基本上係99.9999% 3席，而家就係搏有運攞4席

所以出4席係最佳做法，咁樣玩已經係玩到最盡，1票都冇浪費

咁其他區呢？

依家香港選舉係最大餘額法 咁當然係分名單
2004年個陣民主派玩彩紅鑽石名單 個陣就食過一次屎啦

wow 巴打好波 分化來鳥

其實講到底因為怕王伯輸, 所以點都唔肯承認 出3席 = 攞3席, 出4席 = 坐3望4 依個事實。

出4隊係必然既事, 係王伯支持者就幫手推高佢既知名度仲好啦...

黃成智

佢抵撚死喇

推

入到閘先再打飛機啦

啱 地區就話配票啫 超區 all in 王伯是常識吧

本土已成主流/=王伯已成主流
初選結果見到

參與政治係要講實力，唔好下下要人讓

唔夠票就努力啲啦，能力係要慢慢培養，唔夠料就要讓賢……十萬蚊唔係坐喺度就賺到嘅，都要付出好多心血架，呢啲錢咁易賺嘅話我唔去賺？

挺

咪住 新東6席唔穩 佢唔選新東可能送咗第6席比中共

建制打法咁保守既

其實初選結果
九龍同港島本土都唔係「主流」
眾志就真係主流啦...

但係新東需要方
6席唔穩，擔心 Owen 唔夠知名度

正解 眾志呢個名起得好

所以對家咁想押後選舉

好難估究竟有幾多人係呢類case.
不過王百羽如果想吸返實啲本土票，應該真係要行哂五區同其他本土派一齊造勢，但唔知佢人脈可唔可以reach到去新西以外既另外四區. 始終超區呢啲咁territory-wide既野一定要五區都做足功課先得

所以建制既總戰略部署係犧牲係超區爭多一席的機會
換你民主陣營全面內鬥既機會 瓦解你全力爭勝的士氣
泛民同本土一向不和 出4隊根本就係陷阱同計謀
不過你就無得唔跟咁解
唔通你真係坐定定保3席就收工?
但你派4隊 就好易誘使你民主派內鬥

其實新東6席我覺得就算方國珊唔選都有6成機會嫁。
只要新東確定出6席, 范國威會棄選, 用佢既鐵票去保第5 & 6名。
唔好睇少范國威, 新同盟鐵票比你地想像中多... 當然大前題范國威要識做叫人去投5/6名, 而唔係好空泛咁講支持其他人就算。

咪理d弱智仔啦

有D似2016年熱普城咁
如果無毓民 鬼有人投熱普城另外個4件
眾志派系就係靠Gphone既個人名氣谷起黎
而市民投佢地 亦未必關本土唔本土事

留名睇gary fan 報名選埋一份

lm

講真都唔係淨係Gphone嘅
張崑陽國際線努力有目共暏
岑敖暉羅冠聰雨傘已經好高知名度(羅喺港島都落咗好多工夫畀袁嘉蔚)
朱凱廸就更家本身就票王

所以「眾志」呢個alliance根本全部政治明星
加埋立場姐姐一堆浪漫抗爭同情票

佢好似報咗了，係差owen chow未報名。
因為佢係後備，所以都要照報。到時要睇民調夠唔夠60%投黃營先畀佢繼續選舉工程搶第7席

覺得要有明確清晰既配票指引 否則只會浪費選票

報就一定報名, 新東玩法係出7隊, 第7係後補。
但係根據民調, 如果6席唔穩就會叫第7名棄選。

其實都可以博下啲中立/淺藍唔想投李慧琼而含淚投涂嘅
話晒涂係律師+大中華膠 可能啱班中立/淺藍嘅口味

七席俾埋gary fan入埋真係有機
上屆如果鄭家富無選
一半票俾長毛、一半俾咖哩飯
新東已經7席
我明好多連登仔唔鍾意咖哩飯
但係佢同西門梓敬揀
一定係咖哩飯好好多

新東對家都打到七國咁亂
禮義廉兩張（陳克勤、假博士）、西門梓敬、田少support嘅李啟迪、田二少support嘅莊豪輝已經五張 + 方國珊 6張飛
再加龍心、陳玉娥每人鎅幾百票
對家： 40% / 6 = 6.67%
我方： 60%/ 7 = 8.57%
前題係：一定要集中頭有初選嘅七張名單，而且平均分票

投熱狗/姚冠東/羅廷輝 = 投李梓敬

啱
所以唔好見佢大中華膠就屌 要光譜夠闊先吸到中間票源

所以我覺得阿土個句我係中國人唔係臨時爆肚 本身都係一個策略
而且阿土係九龍西既區議員 李慧琼又係九龍西出身(土瓜灣)
大家係地區上既票漂根本就係直接競爭/重疊

其實立場超區得30k view

我都覺得畀泛民係好過畀保皇，起碼自己陣營多一條友先 (雖然Gary fan係本土派眼中唔多掂)

btw, 如果羅廷輝格硬選即係攞緊佢成個北區連線係北區DC既credibility去賭，希望佢唔好咁on9

巫生選新西都搞到咁既田地 咪睇下佢係唔係都想政治自殺囉

佢無講過選？咁可能我記錯
咁希望佢唔好選支持同路嘅VL同埋鄒嘉成

保皇只派一張名單，可以睇成係半投降，完全唔敢爭第3席，甚至驚出3張名單會輸淨一席，所以用呢個策略黎保證2席
簡單黎講，佢哋計完發現唔夠票

而家好似仲未見到佢宣佈正式參選
但早幾個月佢好似講過積極考慮出選新東，佢一日未講自己唔選之前，我都仍然有doubt

佢好似無巫生咁高調公然反初選 (之前果個學生歷量+巫生+姚生一齊搞既反初選街站)
如果佢睇到巫生而家咩場面 我希望佢識do啦

啲防疫表現咁差仲點樣保持六四比

係囉，我一睇上面啲留言話要踢阿土出局就開始心寒，明明應該係同一目標齊齊當選，但連班fans都開始因為議席諗要踢自己陣營嘅人出局，咁就算到時82比都可能內鬥而失敗收場啦，我唔介意大家爭取自己支持嘅候選人當選嘅心，不過講到阿土完全不值得到議席又好偏頗喎，話晒民主選舉之下，投票冇得逼㗎嘛，如果想心儀候選人當選咪幫手宣傳多啲囉

其實諗深一層阿土如果可以吸納淺藍嘅票係有助擴闊票源令比例更有利民主陣營㗎

理論上係既，但你要好有信心
由60:40變成64:36都唔係小數目嚟，講緊保皇黨要無咗0.04*4.2 million = 16.8萬選票先得，仲要全數被民主派吸收到

夠多人投 唔分彼此 配得好
有小小機會4席 制唔制

啱呀，唔好放過每一個機會，好多老人家投票係投人情，區議員做得好會有助增加好多票源

咁你太睇小班藍絲狗不割盲撐嘅意志
不過假設如期舉行嘅唔知會有幾多廢老怕左武漢肺炎唔敢出黎投啦